\documentclass[12pt, letterpaper]{article}

%{Environments
\input{../lib/envs/sec}
%}

%{Custom commands
\input{../lib/cmds/blank.tex}
\input{../lib/cmds/fnt.tex}
%}

\begin{document}

	\include{sections/cover}

	\input{sections/title}
	\input{sections/motivation}
	\input{sections/method}
	\input{sections/experiments}

	\section{Note Marco}
	\subsection{API exchange}
	\begin{itemize}
		\item BINANCE: forse il più attendibile essendo motore per comprare/vendere crypto. Richiede di aver versato dei soldi nel conto.
		https://developers.binance.com/docs/binance-spot-api-docs/rest-api#exchange-information
		\item https://github.com/fawazahmed0/exchange-api API gratuita, che fornisce dati solo una volta al giorno. No login. Il problema è che non dice la fonte...
		saranno dati anche veritieri ma ci serve la fonte.
		\item https://exchangerate.host/documentation è un API che aggiorna i suoi dati ogni 10 minuti secondo la documentazione. Richiede accesso con tokern gratuito massimo
		100 richieste, contiene le Historical Rates 
		\item Anche quesot è un dataset https://www.kaggle.com/datasets/dhruvildave/currency-exchange-rates interessante...con exchange di 130 valute. Da capire la validità. Ci sono qualche errori come si può notare da qua https://www.kaggle.com/discussions/general/234811 non so se siano stati risolti...
		Sarebbe da approfondire se colossi danno i dati sottoforma di dataset perche tanto ci serve lo storico. 
		\item https://www.kaggle.com/datasets/kaushiksuresh147/top-10-cryptocurrencies-historical-dataset Bel dataset ma come base solo i dollari
		\item POSSIBILE DATASET DI BINANCE: https://www.binance.com/en/support/faq/how-to-download-historical-market-data-on-binance-5810ae42176b4770b880ce1f14932262
	\end{itemize}
	
	
	% \input{bibliography}

\end{document}